1. Buat Database

CREATE DATABASE myshop;

2. Buat Table di Dalam Database

CREATE TABLE users (
    id INTEGER AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY,
    name VARCHAR(255),
    email VARCHAR(255),
    password VARCHAR(255)
);

CREATE TABLE categories (
    id INTEGER AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY,
    name VARCHAR(255)
);

CREATE TABLE items (
    id INTEGER AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY,
    name VARCHAR(255),
    description VARCHAR(255),
    price INTEGER,
    stock INTEGER,
    category_id INTEGER,
    FOREIGN KEY (category_id) REFERENCES categories(id)
);

3. Memasukkan Data pada Table

INSERT INTO users (name, email, password)
VALUES 
('John Doe', 'john@doe.com', 'john123'),
('Jane Doe', 'jane@doe.com', 'jenita123');

INSERT INTO categories (name)
VALUES 
('gadget'),
('cloth'),
('men'),
('women'),
('branded');

INSERT INTO items (name, description, price, stock, category_id)
VALUES 
('Sumsang b50', 'hape keren dari merek sumsang', 4000000, 100, 1),
('Uniklooh', 'baju keren dari brand ternama', 500000, 50, 2),
('IMHO Watch', 'jam tangan anak yang jujur banget', 2000000, 10, 1);

4. Mengambil Data dari Database

a. Mengambil data users

SELECT id, name, email FROM users;

b. Mengambil data items

SELECT * FROM items WHERE price > 1000000;


SELECT * FROM items WHERE name LIKE '%uniklo%' OR name LIKE '%watch%' OR name LIKE '%sang%';


c. Menampilkan data items join dengan kategori

SELECT items.name, items.description, items.price, items.stock, items.category_id, categories.name AS kategori
FROM items
JOIN categories ON items.category_id = categories.id;

5. Mengubah Data dari Database

UPDATE items SET price = 2500000 WHERE name = 'Sumsang b50';
